\chapter{Einleitung}
Im Rahmen des Kurses \textit{\course} testet diese Arbeit die Nutzung von Computer Vision (CV) in 2D-Computerspielen.\\
Seit einigen Jahren werden alternative Eingabemittel und Interaktionsmöglichkeiten mit dem Computer immer beliebter und relevanter.\footnote{\Vgl\Zitat{gebauer}} Dies gilt vor allem auch für Computerspiele. Aus diesem Grund beschäftigt sich diese Arbeit mit der Entwicklung eines prototypischen Computerspiels das mithilfe der Computer Vision neue Eingabemethoden nutzt.\\
Dabei geht es von der Entwicklung einer Spielidee über die Bestimmung von möglichen nützlichen Features für die Computer Vision zu einem vollständigen Spiel inklusive Computer Vision. Neben einfachen Low-Level Funktionen wird auch der Einsatz von High-Level Funktionen, insbesondere aus der Softwarebibliothek OpenCV, geprüft.\\
Schließlich enthält die Arbeit eine Beurteilung der Nutzung von Computer Vision in 2D-Computerspielen.
